export default Dst15 = [
    {
        question: "1. బ్రిటన్‌కు వలస ప్రాంతం కాని దేశం",
        options: ["A) వియత్నాం",
            "B) ఇండియా",
            "C) నైజీరియా",
            "D) మయన్మార్"],
        correct_option: "A) వియత్నాం"
    },
    {
        question: "2. చైనా కమ్యూనిస్టు పార్టీకి బలమైన పునాది వేసిన అంశాలు",
        options: ["A) భూసంస్కరణలు మరియు జాతీయీకరణ",
            "B) సామ్రాజ్యవాదము",
            "C) పంచవర్ష ప్రణాళికలు",
            "D) మంచూ వంశం"],
        correct_option: "A) భూసంస్కరణలు మరియు జాతీయీకరణ"
    },
    {
        question: "3. జతపరచుము. \n" +
            "జాబితా – A జాబితా – B \n" +
            "1. సన్ యట్ – సెన్ a) దేశాన్ని సైనిక దేశం చేశాడు \n" +
            "2. చియాంగ్ జైషేక్ b) పర్యావరణ ఉద్యమం \n" +
            "3. మావో జెడాంగ్ c) జాతీయవాదం, : ప్రజాస్వామ్యం, సామ్యవాదం \n" +
            "4. కెన్ సారో వివా d) రైతాంగ విప్లవం",
        options: ["A) 1 (a), 2 (c), 3 (b), 4 (d)",
            "B) 1 (a), 2 (b), 3 (C), 4 (d)",
            "C) 1 (c), 2 (a), 3 (d), 4 (b)",
            "D) 1 (d), 2 (a), 3 (b), 4 (c)"],
        correct_option: "C) 1 (c), 2 (a), 3 (d), 4 (b)"
    },
    {
        question: "4. నైజీరియాలోని చమురు వనరులలో అధికభాగం ఆగ్నేయ భాగంలో ఉన్నాయి. చమురు లాభాలలో అధిక భాగం తమకు చెందాలని ఆ ప్రాంత ఈబూలు భావిస్తారు. ఈ సమస్యకో సరైన పరిష్కారం",
        options: ["A) చమురు లాభాలు బహుళ జాతి కంపెనీలు పొందటం.",
            "B) సహజవనరులు దేశ సంపద కాబట్టి దేశ ప్రజలందరికీ చెందటం.",
            "C) ఆ ప్రాంత ప్రజలే అధిక లాభాలు పొందటం.",
            "D) ఒక ప్రాంత సహజవనరులను ఆ ప్రాంత అభివృద్ధికే ఉపయోగించడం."],
        correct_option: "B) సహజవనరులు దేశ సంపద కాబట్టి దేశ ప్రజలందరికీ చెందటం."
    },
    {
        question: "5. 19వ శతాబ్దము మధ్యన వియత్నాం ఈ క్రింది దేశ ప్రత్యక్ష పాలనలో ఉంది ",
        options: ["A) బ్రిటన్",
            "B) ఫ్రెంచి",
            "C) జర్మనీ",
            "D) ఇటలీలో"],
        correct_option: "B) ఫ్రెంచి"
    },
    {
        question: "6. ఈ క్రింది సంఘటన సరియైన కాలక్రమమేది? \n" +
            "i) పెకింగ్ యూనివర్సిటీ చైనాలో ఏర్పాటు \n" +
            "ii) జపాన్ చైనాపై దాడి \n" +
            "iii) చైనా కమ్యూనిస్టు పార్టీ స్థాపన \n" +
            "iv) లాంగ్ మార్చ్(చైనా)",
        options: ["A) i, ii, iii, iv",
            "B) ii, iv, i, iii",
            "C) i, iii, ii, iv",
            "D) i, iii, iv, ii"],
        correct_option: "D) i, iii, iv, ii"
    },
    {
        question: "7. వియత్నాం వీరి నియంత్రణలో ఉండేది.",
        options: ["A) జర్మనీ",
            "B) ఫ్రాన్స్",
            "C) ఇటలీ",
            "D) డచ్"],
        correct_option: "B) ఫ్రాన్స్"
    },
    {
        question: "8. ఈ క్రింది వానిలో సన్ యెట్-సెనికి సంబంధించనది ఏది?",
        options: ["A) జాతీయతావాదం",
            "B) ప్రజాస్వామ్యం",
            "C) సామ్యవాదం",
            "D) లౌకికతత్వం"],
        correct_option: "D) లౌకికతత్వం"
    },
    {
        question: "9. సన్ యెట్-సెన్ వ్యక్తిత్వంలోని అభినందించదగిన అంశం",
        options: ["A) ప్రజాస్వామ్య భావనలతో ప్రభావితమయ్యాడు",
            "B) చైనా భవిష్యత్తు పట్ల ఆలోచన",
            "C) చైనా సమస్యలపై కార్యాచరణ పథకం తయారీ",
            "D) పైవన్నీ"],
        correct_option: "D) పైవన్నీ"
    },
    {
        question: "10. ప్రజాస్వామ్య స్థాపనలో ఇబ్బందులు ఎదుర్కొంటున్న దేశం",
        options: ["A) వియత్నాం",
            "B) అమెరికా",
            "C) నైజీరియా",
            "D) చైనా"],
        correct_option: "C) నైజీరియా"
    },
    {
        question: "11. నైజర్ డెల్టాలో చమురు వెలికితీత వలన నైజీరియా సాధారణ ప్రజలు",
        options: ["A) బాగా ధనవంతులయ్యారు.",
            "B) పెద్దగా ఎటువంటి ప్రయోజనాన్ని పొందలేదు.",
            "C) విస్తృత ఉపాధి అవకాశాలను పొందారు.",
            "D) ఆర్థిక స్వాతంత్ర్యాన్ని పొందారు."],
        correct_option: "B) పెద్దగా ఎటువంటి ప్రయోజనాన్ని పొందలేదు."
    },

    {
        question: "12. ఆధునిక చైనా నిర్మాత",
        options: ["A) స యెట్-సెన్",
            "B) చియాంగ్ కై షేక్",
            "C) హెచిమిన్",
            "D) ఎన్ నంది అజికివె"],
        correct_option: "A) స యెట్-సెన్"
    },
    {
        question: "13. ‘నైజీరియా యువ ఉద్యమము” (NYM) స్థాపకులు",
        options: ["A) అజ్ కివే",
            "B) మావో",
            "C) చాంగ్-షేక్",
            "D) హోబీమిన్"],
        correct_option: "A) అజ్ కివే"
    },
    {
        question: "14. చైనాలో చారిత్రక “లాంగ్ మార్చ్”ను నిర్వహించినవారు",
        options: ["A) మావో",
            "B) సన్-యెట్ సేన్",
            "C) చియాంగ్ కైషెక్",
            "D) పై వారందరూ"],
        correct_option: "A) మావో"
    },

    {
        question: "17. సన్ యెట్ సెస్ యొక్క మూడు సిద్ధాంతాలు సన్, మిన్, చుయ్ లలో ‘మిన్’ అనగా",
        options: ["A) ప్రజాస్వామ్యం",
            "B) జాతీయతావాదం",
            "C) సామ్యవాదం",
            "D) రాజరికం"],
        correct_option: "A) ప్రజాస్వామ్యం"
    },

    {
        question: "18. ఈ క్రింది వాక్యా లలో సరియైనది.",
        options: ["A) ఉత్తర నైజీరియాలో ఈబో తెగ అధికంగా వున్నారు.",
            "B) ఆగ్నేయ నైజీరియాలో యెరుబా తెగలు అధిక సంఖ్యలో వున్నారు.",
            "C) నైఋతి నైజీరియాలో హూసాఫులాని ప్రజలు అధికంగా వున్నారు.",
            "D) ఉత్తర నైజీరియాలో హూసాఫులాని తెగలు అధిక సంఖ్యలో కలరు."],
        correct_option: "D) ఉత్తర నైజీరియాలో హూసాఫులాని తెగలు అధిక సంఖ్యలో కలరు."
    },

    {
        question: "19. నైజీరియా ఏ దేశపు వలస?",
        options: ["A) పోర్చుగల్",
            "B) ఫ్రాన్స్",
            "C) బెల్జియం",
            "D) ఇంగ్లాండు"],
        correct_option: "D) ఇంగ్లాండు"
    },
    {
        question: "20. వియత్నాం యుద్ధంలో జోక్యం చేసుకోవాలని అమెరికా నిర్ణయించుకోవడానికి గల కారణము",
        options: ["A) వియత్నాంలో కమ్యూనిస్టుల ఆధిపత్యం పెరుగు తుందని అనుకోవడం.",
            "B) వియత్నాం అమెరికాపై దాడి చేయడం.",
            "C) అమెరికా వర్తక వ్యాపారాలలో ఫ్రాన్స్ భాగస్వామి కావటం.",
            "D) వియత్నాంకు బ్రిటన్ సాయం చేయడం."],
        correct_option: "A) వియత్నాంలో కమ్యూనిస్టుల ఆధిపత్యం పెరుగు తుందని అనుకోవడం."
    },
    {
        question: "21. చియాంగ్ కైషేక్, మహిళలు ఈ నాల్గు సుగుణాలపై శ్రద్ధ పెట్టాలని భావించాడు.",
        options: ["A) జాతీయ వాదం రిపబ్లిక్-ప్రజాస్వామ్యం- సామ్యవాదం",
            "B) పాతివ్రత్యం – రూపం – మాట – పని",
            "C) కూడు – గుడ్డ – ఇల్లు – రవాణా",
            "D) వివాహం – విడాకులు – విద్య – వృత్తి"],
        correct_option: "B) పాతివ్రత్యం – రూపం – మాట – పని"
    },
    {
        question: "22. వియత్నాం యుద్ధంలో అమెరికా ‘ఏజెంట్ ఆరెంజ్’ ను ఉపయోగించడానికి కారణం",
        options: ["A) ప్రజలను అడవుల్లో దాక్కోకుండా, సులభంగా చంపడం కోసం",
            "B) అడవులను రక్షించడం కోసం",
            "C) అమెరికా సైనికులను కాపాడడం కోసం",
            "D) వియత్నాంకు ఆయుధ సరఫరా కోసం"],
        correct_option: "A) ప్రజలను అడవుల్లో దాక్కోకుండా, సులభంగా చంపడం కోసం"
    },
    {
        question: "23. తన విప్లవ కార్యక్రమానికి రైతాంగాన్ని ఆధారంగా చేసుకున్న చైనా కమ్యూనిస్ట్ నాయకుడు",
        options: ["A) చియాంగ్ కైషేక్",
            "B) మావో జెడాంగ్",
            "C) జింగ్ పింగ్",
            "D) సన్ యెట్ సేన్"],
        correct_option: "B) మావో జెడాంగ్"
    },
    {
        question: "24. ‘మీరుబా’ అనే తెగ …………… లో కలదు.",
        options: ["A) చైనా",
            "B) ఫ్రాన్స్",
            "C) వియత్నాం",
            "D) నైజీరియా"],
        correct_option: "D) నైజీరియా"
    },
    {
        question: "25. చైనాను సైనిక దేశంగా మలచడానికి ప్రయత్నించినది",
        options: ["A) చియాంగ్’ కైషేక్",
            "B) సన్-యెట్-సెన్",
            "C) మావో జెడాంగ్",
            "D) జి జిన్‌పింగ్"],
        correct_option: "A) చియాంగ్’ కైషేక్"
    },
    {
        question: "26. ఆడపిల్లల పాదాలను కట్టివేయడం అనే దురాచారం ఈ దేశంలో ఉండేది",
        options: ["A) చైనా",
            "B) సౌదీ అరేబియా",
            "C) ఇజ్రాయిల్",
            "D) ఇటలీ"],
        correct_option: "A) చైనా"
    },
    {
        question: "27. వియత్నాం దేశం ఏ ఖండంలో ఉంది?",
        options: ["A) ఉత్తర అమెరికా",
            "B) దక్షిణ అమెరికా",
            "C) ఆసియా",
            "D) ఆఫ్రికా"],
        correct_option: "C) ఆసియా"
    },
    {
        question: "28 సరికాని జతను గుర్తించి రాయండి.",
        options: ["A) మావో జెడాంగ్-చైనా",
            "B) హోచిమిస్-వియత్నాం",
            "C) ముస్సోలినీ-జర్మనీ",
            "D) ఏదీకాదు"],
        correct_option: "C) ముస్సోలినీ-జర్మనీ"
    },
]